新ipod touch真相：原來係打算直接同ns,psv競爭

本月，美國專利商標局批准蘋果發佈一份名為 iPod Touch 的商標申請，將保護範圍擴大到國際標準第 28 類(遊戲、玩具和體育用品)之下的掌上遊戲機，即「玩電子遊戲的手持設備」。

自 2008 年起，蘋果公司已將 iPod Touch 商標註冊為國際 9 級（視聽和信息技術設備），其描述如下：便攜式和手持式數字電子設備，用於記錄、組織、傳輸、操作和查看文本、數據、音頻和視頻文件；用於在便攜式和手持式數字電子設備上組織、傳輸、操縱和查看文本、數據、音頻和視頻文件的計算機軟件。

作為遊戲機下新商標申請理由的一部分，蘋果提交了其 iPod Touch 概述頁面的屏幕截圖，滾動到「遊戲」部分，紅色箭頭標出產品名稱和「購買」按鈕。

iPod Touch 自十多年前推出以來一直被當成和掌上娛樂終端差不多的用途，所以目前還不清楚蘋果為什麼要等到現在才將其商標覆蓋範圍擴大到遊戲機類別。這可能是一種純粹的防禦性舉措，以防範競爭對手或其他挑戰，但考慮到上周有傳言稱，蘋果有可能會在上一代發佈時隔三年半後，再推出第 7 代 iPod touch，這難免引人聯想猜測

我們還沒有聽到任何關於 iPod Touch 7 的具體傳聞，不過就算有，估計蘋果也會把硬件升級保持在相當低的水平，以保持低價，吸引那些不能或不想購買 iPhone 的消費者。

On9 你啲game仲少過psv

收皮啦apple 越做越差

有電話仲駛乜用佢打機

屌 同switch合作咪得 用A12X 即刻機能爆升

根本兩回事. 咁多課金GAME .
以前 PSP NDS , 3DS 果D 先係遊戲機.

發佈會即場玩半個鐘 Super Mario Run

出家用級數game加手制，賣三至四百蚊一隻game

咪玩啦tim仔

Apple傻撚左

touch screen打機
小學生就啱玩

PSV 有Gal Game喎
你呢

我feel到三月會有iPod Touch+iPad mini發佈會sell iOS打機好正

無課game先係game

到時又好似上次咁搵幾條友喺台上自high打機畀觀眾睇15min

又拎AR 打飛機?

Psv 呢啲垃圾不如收皮先

android 電話守住2000蚊既檔位。邊個買閹pod touch.

講真有鬼用咩

只要手機遊戲係行ac課金制
就註定冇可能夠遊戲機鬥

console打爆機都叫做可以儲，得閒過下手癮
依家啲手機驚都唔知幾時會停止營運

其實唔係冇可能

出部設計for 打機娛樂，如果大電大芒好似rog咁有air tigger, 行esim, 有3.5 apple logo rgb etc...

普遍game都有引繼，可以周圍轉，响iphone打完可以轉嚟轉去
又可以開個專用store玩數碼版，課金型/家用型
配件又可以賺一筆

而家ipx打機係順，但弱點係超熱同倒水電

而家d電話game先係大金蛋

其實iphone打機係正嘅
屌你而家啲賽車、動作、戰棋、fps、各式rpg、大型online game
Performance係好撚好
已經屌打左3DS好撚多

問題只係隻隻課金模式出事
係生態問題

不如話同Apple TV連動
好似switch咁可以電視打 即刻轉去iPod又得
(幾年前Airplay mirroring想做呢樣但冇機能同冇game

用黎打課金GAME?

早幾年電話game未成氣候

“電莖”係而家新掘起嘅其中一個揾錢方向

啲game無二手市場
點做到個生態出嚟⋯

我已經有iPhone, 不如買多部android 兩修好過

你都on9, 而家d app/電話game 一樣無「2手」啦, 你自己睇下 iOS/Android 個生態發展成點

二手市場...

好多大陸仔同日本仔個課金生態係一個月5位數...

賣二手game啲錢又唔係俾game商

Apple TV其中一個目的就係打入家用遊戲機市場
但遊戲完全唔夠consoles爭，啲game太廢
就算畀到A12都冇乜用
ATV 4K已經係A10X，比Switch粒Tegra X1 GPU效能超越差唔多一倍
但週邊同遊戲完全輸晒
我一部賣咗嘅atv 4同現役嘅atv 4k都未真正用嚟打過機

出se2好過啦

apple tv4係邊度賣

肥花

要約人交收

但賣到好高價錢

微軟都要花左咁多時間同金錢去研究同宣傳 仲有開發
先可以係遊戲市場叫做佔左一席之地
如果只係半桶水心態就想同人爭 真係唔搞好過

無實體鍵會真係有人拎黎打機？ 我真係要打機既買部2手psp幾舊水都好過你多game過你部ipod touch

笑得咁開心
有冇諗過人地垃圾手機game賺既錢都已經贏過晒ps4既game?

佢痴q咗線

除非佢有能力自己出 Game / 同大廠合作出番類似 switch PSV 嘅遊戲

如果只係玩番現有 apps store 嘅遊戲就等收皮
始終手遊市場主力都係放置休閒課金 Game, 喺手提電話上面梗係 work, 得閒攞出嚟打一陣，就算 PUBG 一局都係十幾分鐘 （?）
但係專係當遊戲機嘅話就唔同講法

收爹乖乖去課金啦 iTunes卡特價啊柒頭

申請埋姐

土豪專用

手指篤篤篤 永遠都唔可以叫打機
算吧啦

咪又係用黎玩手機gams
我用返電話玩唔好？

老任寧願濫炒都唔會同人雙贏

部份機迷，仲係停留係九零年代，甚至天真地認為手機遊戲消失，甚至極端到認為手機遊戲係遊戲機界嘅癌細胞。

但係就唔知道遊戲業界早就改變，呢個趨勢係冇辦法逆轉。

最大問題係有啲廠商希望盡快回本，手機遊戲係經營緊一個服務咁樣，風險絕對係比傳統遊戲高

出返classic得唔得

如果ipad mini size 既話可以考慮吓

ipad mini touch

除非Apple真係幫iPod touch搵到一個獨有嘅功能/定位
可以同iPhone分開
如果唔係齋玩大mon應該都幫唔到幾多

大電
3.5mm
4 speakers
Hi-Res
靚Moon
Apple pen (扮NDS)
原廠Game pad

咁就會同iphone 有d 唔同啦
如果只係大moon 咗, 不如買舊款iphone 算

大moon我用ipad唔好

根本遊戲產業已轉型，以前佢一隻game $300-$400 賺你一次，而家好多game唔駛錢，鐘意就課，想勁d,想慳時間d就課，好似pubg咁有季pass,仲賺得多過佢出隻碟

其實課金game有好處係，你唔課又得，你鐘意玩就課，課一次玩悶唔玩都可能係幾十蚊，但你買隻ps4 xbox $400唔好玩就冇仇報，隻game好唔好/可唔可以長做都好睇遊戲平衡，廠對課金/非課金玩家照顧

手提嘅便利性係家用機冇得比，你試下要約fd打，大家要坐定屋企方便定係隨街揾個位就可以打方便，加上而家機能太勁，電話game係可以做得好好

係有機會
對粒A12/A12X入去，賣2K起跳
然後俾錢搵幾間大廠將佢哋3A大作移植落IOS到，甚至買獨佔
仲要唔只IPOD玩到，iPhone/iPad/AppleTV都玩到。
肯定有市場。特別係大作出game速度android係工作量係幾倍

psv都就停產

收費既手機Game都還可以 有啲係高質
免費既課金抽蛋Game同賭無乜分別
出下新角 Nerf下舊角
又引班On9仔科水
都唔知有乜好玩

手提有Switch 家用有PS4/XBox
Apple唔係出獨佔Game我睇唔到有買既理由

手機game係賺錢 唔等於嗰啲game好
大陸 日本 韓國 台灣 十隻有八隻都係改skin
核心一樣

手機玩小遊戲ok
Sudoku puzzle game 或者文字game

唔係癌細胞係乜
依家無手機game係玩得

不如出部靚聲嘅dap啦，班音響撚咁有錢過萬蚊嘅大陸機同韓國機都咁多人買！

一撚定又無3.5mm插啦 仆街

如果仍然覺得，由今日開始所有手機遊戲消失，遊戲業界就可以立即重回正軌嘅話，呢個想法太天真。

依家根本就冇可能返到去九零年代嗰種百花齊放嘅時期。

好似NS咁出個即裝即用controller先再講野啦

仲有NS有大作有indie, ios連emulator都玩唔到

課金game 真係無底
我都係鐘意買斷制

pubg 成億下載，邊隻game有咁多人買？
專屬遊戲機只會越來越niche

裝咗個gba4ios,屌佢得7日認證

你以為你出就你話事咩

電話啲垃圾GAME就算鳩數啦

都係用到頂唔順先換4k